---
author: lullis
categories:
- Meta
comments: true
date: "2009-02-26T19:41:59Z"
slug: comecando-o-ano-pra-valer
theme:
  name: twitter
title: Começando o ano, pra valer.
wordpress_id: 447
---

É um fato universalmente reconhecido que o calendário brasileiro começa com o fim do Carnaval. É graças a esse fato que podemos explicar a diminuição da atividade comercial, jornais e revistas semanais mais magros, o trânsito das metrópoles (ligeiramente) menos caótico e o Big Brother Brasil.

É inegável: mesmo o Brasil sendo um país tropical onde as estações do ano não são distinguíveis como em - por exemplo - Boston, o verão possui a distinta marca de ser a estação do ano onde o corpo vai ao trabalho, mas a mente hiberna.

Agora que o ano está _realmente_ começando, vamos voltar ao nosso plano de dominação mundial, MacGyver-style: usando nada mais do que um editor de texto, um blog e nossa insanidade mental, o objetivo é juntar os melhores e mais inteligentes profissionais de tecnologia no Brasil e mostrar - com produtos e idéias - que qualquer canto do planeta pode ser o próximo Vale do Silício.

O plano continua o mesmo, mas o método vai mudar um pouco. No biênio 2007-2008, boa parte do que fizemos era uma série de experimentos. Em 2009, a coisa toda vai amadurecer bastante. Não, isso não quer dizer que o editor-chefe vai passar a fazer performance reviews trimestrais. O que queremos é trabalhar em idéias que tenham resultados práticos.

Como sou famoso pela verborragia, vou fazer cada seção em um post próprio.

Sem mais delongas, vamos a nossa programação de 2009. Para efeito dramático, imagine a voz do Dirceu Rabelo e vinhetas do Hans Donner aos próximos capítulos.
